<resources>

    <string name="silent">Silent</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="cancel">Cancel</string>

    <string-array name="listArray">
        <item>5 minutes</item>
        <item>10 minutes</item>
        <item>15 minutes</item>
        <item>30 minutes</item>
        <item>1 hour</item>
        <item>2 hours</item>
        <item>3 hours</item>
        <item>4 hours</item>
        <item>5 hours</item>
        <item>6 hours</item>
        <item>7 hours</item>
        <item>8 hours</item>
        <item>9 hours</item>
        <item>10 hours</item>
        <item>24 hours</item>
    </string-array>

    <string-array name="listValues">
        <item>5</item>
        <item>10</item>
        <item>15</item>
        <item>30</item>
        <item>60</item>
        <item>120</item>
        <item>180</item>
        <item>240</item>
        <item>300</item>
        <item>360</item>
        <item>420</item>
        <item>480</item>
        <item>540</item>
        <item>600</item>
        <item>1440</item>
    </string-array>

    <string-array name="extraRingtones">
        <item>sound1</item>
        <item>sound2</item>
    </string-array>

    <string-array name="extraRingtoneTitles">
        <item>Din don</item>
        <item>Shyk</item>
    </string-array>

    <string name="facebook_app_id">1695094564116509</string>
    <string name="app_name">Your Rules</string>
    <string name="appwidget_text">IDEAS</string>
    <string name="configure">Please, type your idea</string>
    <string name="add_widget">Add idea</string>
    <string name="Next">next</string>
    <string name="pref_name">com.example.david.PREFERENCE_FILE_KEY</string>
    <string name="about_title">Add new quote</string>
    <string name="pref_sound_use">Sound</string>
    <string name="pref_sync_summ">Use sound</string>
    <string name="pref_sound_category">Button sounds</string>

    <string name="description"> Your rules - это приложение-виджет, которое содержит определенный набор тезисов. Приложение позволяет просматривать тезисы (кнопками вправо, влево), добавлять новые тезисы (кнопка +), и удалять существующие (кнопка -). Также возможно поделиться понравившемся тезисом с друзьями в Facebook.\n </string>


    <string-array name="array_quotes">
        <item>Каждый день это новый старт. Не привязывайтесь к тому, что произошло вчера, позавчера или позже. Сегодня новая жизнь и даже если что-то раньше было не так — вы обязательно будете пробовать снова и снова.</item>
        <item>Будьте собой настоящим. Перестаньте пытаться угождать другим людям и быть кем-то другим. Намного интересней жить неповторимой версией себя, а не пытаться стать чьим-то дубликатом.</item>
        <item>Перестаньте жаловаться. Хватит быть похожим на скулящую собаку, которая ничего не делает, но создает много звука. Перестаньте жаловаться относительно своих проблем, а приступайте к их решению.</item>
        <item>Будьте проактивными. Не ждите, что кто-то что-то сделает, вместо этого сами приступайте к осуществлению задуманного.</item>
        <item>Вместо того, чтобы думать «что если», думайте: «в следующий раз»</item>
        <item>Сконцентрируйтесь на «ЧТО?», а не «КАК?». Сфокусируйтесь на том, ЧТО вы хотите, перед тем как решить, КАК вы этого достигнете. Если вы открыты к новым возможностям и готовы предпринимать действие — все возможно.</item>
        <item>Создавайте возможности. Вы можете ждать, что возможность сама появится в жизни или же попытаетесь создавать их сами.</item>
        <item>Живите более сознательно. Перестаньте быть зомби, который движется по одинаковому маршруту и ест одну и ту же еду. Наслаждайтесь!! Попытайтесь почувствовать дуновение ветра, услышать, как поет птица, получить удовольствие от нового блюда.</item>
        <item>Будьте ответственны за ваш рост. Вы и только вы решаете, как проживать вашу жизнь — десятки часов в соцсетях менее продуктивны, чем это же время, потраченное на учебу. В конечном итоге выстрелит тот, кто наиболее любознателен и пытается попробовать себя во многих сферах.</item>
        <item>Знайте истинного себя. Пытайтесь дать себе честный ответ, чего вы хотите.</item>
        <item>Определите свое призвание. Ваши ценности и есть ориентир при выборе призвания в жизни. Поймите, что для вас важно, и исходя из этого, определите основной вектор движения вперед.</item>
        <item>Живите в соответствии со своим призванием. У меня перед глазами на белой доске записан вопрос «Что я делаю?». Частенько я наталкиваюсь на него во время моего рабочего дня и пытаюсь понять, насколько то, что я делаю в данную минуту, соответствует тому, к чему я пытаюсь прийти в своей жизни.</item>
        <item>Определите свои жизненные принципы и действуйте, исходя из них.</item>
        <item>Изучайте свои ценности. Ценности это то, что делает из вас настоящего ВАС. Для кого-то ценностями могут быть друзья, для других семья и финансовый рост.</item>
        <item>Ориентируйтесь на наивысшую планку. Старайтесь действовать в соответствии с самым качественным и лучшим подходом по отношению к любому вопросу.</item>
        <item>Спроектируйте свою идеальную жизнь. Какова ваша идеальная жизнь?</item>
        <item>Заведите записную книжку. В ней записывайте ваши ценности, принципы и планы, размышляйте на её страницах. В дальнейшем она станет отправной точкой для размышлений над самыми важными событиями.</item>
        <item>Составьте список целей. Создайте цели на 1, 3, 5 и 10 лет. Чем более точные цели — тем лучше. Мои цели в кратко-, средне и долгосрочной перспективе дополняют и способствуют достижению друг дружки.</item>
        <item>Предпримите действие навстречу достижения целей и мечт. Создайте список действий со своей стратегией и немедленными шагами.</item>
        <item>Создайте свой список желаний.</item>
        <item>Не делайте что-то только потому, что это нужно сделать. Любая задача должна нести в себе смысл. Не бойтесь отказываться от чего-то, если это находится за пределами вашего жизненного плана.</item>
        <item>Делайте то, что вам нравится. Зачем откладывать походы в театр, рыбалку или путешествия до пенсии?! Балуйте себя. Потратьте свое время и энергию на то, что будет вас наполнять.</item>
        <item>Определите свою страсть в жизни. Если бы у вас были неограниченные ресурсы и никаких обязательств, что бы вы сделали? Страсть — это следовать своему пути, не взирая ни на какие проблемы. Удивительно, как мало людей знают или пытаются определить своё призвание в этой короткой жизни.</item>
        <item>Создайте карьеру вокруг своего призвания. Бросайте наконец ненавистную работу. Если вы делаете то, что не любите, то просто продаете свою душу, но с очень большой скидкой.</item>
        <item>Выносите уроки от критики. Критика — это то, что может научить вас быть лучшим. Не расстраивайтесь, если вам делают замечания — воспринимайте это как знак к тому, что нужно что-то изменить и стать лучшей версией себя.</item>
        <item>Воспринимайте жизнь как приключения и игру. Излучайте оптимизм и дарите людям улыбку.</item>
        <item>Не говорите плохо о других. Если вам что-то не нравится в другом человеке — скажите ему или ей это в лицо. В любом другом случае не говорите ничего.</item>
        <item>Развивайте безоговорочную веру в себя. Вера в себя — это когда вы продолжаете двигаться вперед даже когда все вас от этого отговаривают. Анализируйте свои небольшие победы, вспомните, как вы шли против течения, вспомните удовольствие от того, что вы были правы, а все — нет. Если вы что-то задумали — будьте уверены в том, что все получится.</item>
        <item>Отпустите несчастливое прошлое.</item>
        <item>Прощайте тем, кто просит прощения. Не держите злобу на людей, а знайте их слабости и примите их такими, какие они есть.</item>
        <item>Уберите неважное. Поймите краткосрочность таких вещей, как статус, слава, признание. Это все приложится, если вы будете сконцентрированы на самореализации, а не на социальном признании.</item>
        <item>Прекратите отношения, которые не помогают вам. Уберите из своего окружения людей, которые добавляют в вашу жизнь ненужный пессимизм.</item>
        <item>Проводите больше времени с людьми, которые вас вдохновляют и поддерживают. Попытайтесь создать круг единомышленников и делателей. Это действительно супер-классно, когда вы вместе что-то придумали и уже через 10 минут приступили к реализации.</item>
        <item>Стройте искренние отношения с людьми вокруг вас (незнакомцы, семья, любимые). Тратьте время на укрепление и улучшение ваших отношений.</item>
        <item>Воссоединитесь со своим старым другом. Что бы не говорили — количество друзей неограниченно. Встретьтесь с людьми из вашего прошлого.</item>
        <item>Сделайте день щедрости. Подумайте, что из того, что вы можете сделать сегодня, улучшит мир хоть на капельку. Делать добро окружающим — это лучший способ повысить себе настроение.</item>
        <item>Помогайте людям, когда они в этом нуждаются. Воспринимайте этот шаг как долгосрочную инвестицию. Когда-то и вы получите помощь, не ожидая этого.</item>
        <item>Сходите на свидание.</item>
        <item>Влюбитесь.</item>
        <item>Сделайте переучет вашей жизни. Раз в неделю, месяц анализируйте свой прогресс и продвижение к задуманному. Корректируйте свои действия исходя из полученных результатов.</item>
        <item>Не затягивайте. Избавьтесь от привычки затягивать с принятием решений. 9 из 10 возможностей упускаются из-за промедления с предпринятым действием.</item>
        <item>Помогайте совершенно незнакомым людям. Один знакомый американец приехал из США, чтобы помочь совершенно незнакомому человеку побороть болезнь. Это и определило его судьбу в будущем.</item>
        <item>Медитируйте.</item>
        <item>Заводите новые знакомства. Я не перестаю повторять, что новые возможности появляются, благодаря новым знакомствам. Не бойтесь насильно себя поместить в интересующий вас круг людей и подружиться с ними.</item>
        <item>Создавайте прочные отношения.</item>
        <item>Станьте своим советником из будущего. Представьте себя через 10 лет и мысленно просите совета у себя, лучшего, относительно сложных решений. Как бы вы поступили, если бы были на 10 лет мудрее?</item>
        <item>Напишите письмо будущему себе. Я недавно перечитал одно такое письмо и моя комната была наполнена громким смехом от той наивности и неопытности.</item>
        <item>Убирайте лишнее. Уберите лишнее со своего стола, из квартиры, увлечений, жизни. Освободите место для более важных вещей.</item>
        <item>Продолжайте учиться. Я уже не раз говорил у себя в блоге, что удивляюсь тому, что люди перестают учиться, заканчивая учебное заведение. Учиться — это не означает сидеть за книгами — вы можете учиться ездить за рулем, учиться танцевать, учиться риторике и так далее. Главная цель — это держать мозг в постоянном напряжении.</item>
        <item>Развивайте себя. Старайтесь определить свои слабые стороны и развивайте их. Если вы слишком стеснительны — тренируйтесь быть более коммуникабельным, идите навстречу страху.</item>
        <item>Делайте постоянный апгрейд себя. Углубляйте уже полученные знания и опыт, становитесь экспертом во многих сферах.</item>
        <item>Постоянно пробуйте что-то новое. Вы просто не представляете, сколько ещё нового и интересного вы сможете пережить и ощутить (например попробуйте и узнайте, что такое ватсу-массаж).</item>
        <item>Путешествуйте. Выдерните себя со своей рутины передвижения — работа- дом, дом-работа. Открывайте для себя новые места, которых много даже в вашем городе. Для меня любое путешествие — это всегда-всегда что-то новое.</item>
        <item>Не обосновывайтесь на одном месте. Всегда живите динамично и старайтесь привязать себя кредитами, ремонтами и так далее насколько это возможно позже.</item>
        <item>Будьте лучшим в том, что вы делаете. Когда я понял, что я хорош в корпоративной сфере, но далеко не звезда — я ушел оттуда в сферу где шансы стать лучшим и добиться большего намного выше. Если вы нашли свое призвание — станьте лучшим там.</item>
        <item>Сломайте свои границы. Поставьте максимально невозможную цель - добейтесь задуманного и придумайте себе что-то ещё более невозможное. Все ваши зажимы от того, что кто-то когда-то вам сказал, что возможно, а что нет.</item>
        <item>Впитывайте и пробуйте необычные идеи.</item>
        <item>Создайте свое место для вдохновения. Это может быть уголок, в котором находятся все ваши вдохновляющие вещи (книги, фото, видео), это также может быть парк, кафе и так далее. Создайте свой собственный рай.</item>
        <item>Ведите себя так, как вы представляете идеального себя.</item>
        <item>Создавайте роли в жизни. Попробуйте как-то действовать, как если бы вы были Биллом Гейтсом, Майклом Джорданом или каким-то знаменитым и успешным человеком.</item>
        <item>Найдите ментора или гуру. Изучайте жизнь своего гуру и постарайтесь не делать его ошибок. Советуйтесь с более опытным ментором.</item>
        <item>Найдите свои ранее невидимые сильные стороны.</item>
        <item>Увеличивайте свою сознательность.</item>
        <item>Просите, чтобы вас конструктивно критиковали и давали советы. Со стороны всегда видно лучше.</item>
        <item>Попытайтесь создавать поток пассивного дохода. Это могут быть процент в банке, доход от сдачи квартиры в аренду или что-то другое. Пассивный доход даст вам возможность быть свободней в своих экспериментах в жизни и отталкиваться от того, что хочется, а не того, что надо.</item>
        <item>Помогайте другим жить как-можно лучше. Если вы видите, что можете помочь человеку улучшить его жизнь — обязательно помогите ему найти правильную дорожку.</item>
        <item>Женитесь и заведите детей.</item>
        <item>Улучшайте мир. В мире еще очень много чего можно улучшить — помогать бедным, нездоровым, лишенным возможностей нормально жить людям.</item>
        <item>Поучавствуйте в гуманитарной программе помощи.</item>
        <item>Старайтесь видеть большую картину. Сфокусируйтесь на 20 процентах которые генерируют 80 процентов результата.</item>
        <item>Пускай ваша конечная цель будет четкой. Какова ваша конечная цель? Действительно ли то, что вы делаете, подвигает вас к достижению задуманного?</item>
        <item>Всегда старайтесь найти путь 20/80. Минимум усилий, но максимум результата.</item>
        <item>Расставляйте приоритеты. Иногда удобней двигаться по инерции и тяжело переключиться на более важную задачу, но именно это свойство сделает вашу жизнь значительно эффективней.</item>
        <item>Наслаждайтесь моментом. Остановитесь. Посмотрите. Поблагодарите судьбу за то приятное, что есть у вас в данный момент.</item>
        <item>Получайте удовольствие от мелочей. Чашка кофе утром, 15 минут сна днем, приятный разговор с дорогим человеком — всё это может быть между прочим, но вы постарайтесь отдать должное внимание всем мелким, но приятным моментам.</item>
    </string-array>
</resources>
